# Elastic

# Content:

- <a href="#indices">Indices</a>
- <a href="#shards">Shards</a>
- <a href='#documents'>Documents</a>
- <a href='#search'>Search</a>



<a name="indices"></a>

# Indices

```sh
GET _cat/indices # Посмотреть имеющиеся индексы
PUT <name> # Создать индекс
DELETE <name> # Удалить индекс
# Взять первые 10 документов
GET hello_world/_search
# Взять инфу об индексе
GET hello_world

# Обновить индексы
curl http://127.0.0.1:9200/_refresh
# Обновлять индексы раз в секунду
curl -XPUT http://127.0.0.1:9200/table2/_settings -H 'Content-Type:
application/json' -d '{
"refresh_interval": "1s"
}'
```


<a name="shards"></a>

# Shards

```sh
# Инфа по шардам
GET _cat/shards
```


<a name="documents"></a>

# Documents


```sh
# Добавить документ
curl -XPOST http://127.0.0.1:9200/table/_doc/ -H 'Content-Type: application/
json' -d'
{
"text_field": "my pretty text",
"number": 15
}'
```

- _index — название индекса, куда произвели запись.
- _type — название схемы данных.
- _id — присвоенный или автоматически сгенерированный id документа, который задаёт уникальность записи.
- _version — версия документа, которая меняется при изменении
- данных.
- result — результат выполнения операции.
- _shards — секция, которая показывает, во сколько шардов попала текущая запись, сколько ответили ошибкой и общее количество шардов.
- _seq_no — параметр, который необходим для оптимистической блокировки. Подробнее о нём можно прочитать в официальной документации на английском.
- _primary_term — также относится к механизму оптимистической блокировки.

<a name="search"></a>

# Search

```sh
# Получение всех данных в индексе(по умолчанию лишь 20)
GET http://127.0.0.1:9200/table/_search 
# Получение документа по id
GET http://127.0.0.1:9200/table/_doc/nZElhnIB-W6dcc_UKo2E

# Получение документов у которых поле number > 10
curl -XGET http://127.0.0.1:9200/table/_search -H 'Content-Type: application/
json' -d'
{
    "query": {
        "bool": {
            "filter": [
                    {
                        "range": {
                            "number": {
                                "gt": 10
                                    }
                                }
                    }
                    ]
                }
            }
}'
```

- took — говорит, сколько времени занял запрос в миллисекундах.
- hits.total.value — говорит о том, сколько всего значений находится в индексе.
- hits.hits._score — релевантность документа поисковому запросу. То самое число, по которому происходит ранжирование.
- hits.hits._source — говорит, какие данные содержит запись.

Типы событий:
- must — возвращённые данные обязательно должны соответствовать правилу, которое описано в этом ключе.
- must_not — возвращённые данные не должны соответствовать правилу, описанному в этом ключе.
- filter — похож на must, но с одним отличием. Найденные с помощью этих правил совпадения не будут участвовать в расчёте релевантности.
- should — возвращаемые данные обязательно должны соответствовать хотя бы одному правилу, которое описано в этом ключе. Он работает как ИЛИ для всех описанных внутри ключа правил.

